---
layout: page
title: "Мен өзүмдүн аккаунтума кире албай жатам"
author: RaReNet
language: ky
summary: "Электрондук почтаңызга, социалдык баракчаларыңызга же веб-аккаунтуңузга кире албай жатасызбы? Сиздин аккаунтуңузда сиздин кабарыңыз жок болгон аракеттерди көрсөтүп жатабы? Бул көйгөйдөн чыгуу үчүн сиз жасай турган көптөгөн жолдор бар."
date: 2023-05
permalink: /ky/topics/account-access-issues/
parent: /ky/
---

# Мен аккаунтума кире албай калдым

Социалдык тармактар ​​жана башка байланыш аккаунттар активисттер тарабынан баарлашуу, билим алуу жана адвокацияда кеңири колдонулат. Натыйжада, бул аккаунттар чабуулчулардын кылдат текшерүү объектисине айланып, көп учурда активисттерге компромат чогултуп, колдонууга аракет жасалып, активисттерди жана алар байланышкан адамдарга зыян келтирүү аракет жүрөт.

Эгерде сиз ушул сыяктуу чабуулчулардын айынан өзүңүздүн аккаунтуңузга кире албай жаткан болсоңуз, биз сизге бул колдонмо аркылуу жардам берүүгө аракет кылып көрөбүз.

Бул жерде сиздин көйгөйүңүздү жакшыраак түшүнүүгө жана чечимдерди табууга жардам берүүчү суроолор камтылган.

## Workflow

### Password-Typo

> Кээде аккаунтуңузга кире албашыңыз мүмкүн, бул сыр сөзүңүздү туура эмес киргизгендиктен же клавиатураны алмаштырууну унутуп калгандыктан, же жөн гана CapsLock күйгүзүлүп калгандыктан болуусу мүмкүн.
>
> Колдонуучу атыңызды жана сыр сөзүңүздү тексттик редакторго жазыңыз, андан соң аны редактордон көчүрүп, алып, логин жана сыр сөз жазып кирүү формасына кайрадан жазыңыз.

Бул сиздин аккаунтуңузга кирүүгө жардам бердиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account-disabled)

### account-disabled

> Кээде сиз аккаунтуңузга кире албай калган учурлар болот, анткени ал тейлөө шарттарын же платформа эрежелерин бузгандыктан платформа тарабынан бөгөттөлгөн же өчүрүлгөн болуусу мүмкүн. Бул сиздин аккаунтуңузга массалык түрдө билдирүүлөр,  каттар келгенде же  платформанын отчеттуулук жана колдоо механизмдери мүмкүнчүлүктөрүн кыянаттык менен пайдаланып,  сиздин жазгандарыңызды  цензуралоо максатында бөгөттөө үчүн өчүрүп коюсу ыктымал.
>
> Аккаунтуңуз бөгөттөлгөн, чектелген, өчүрүлгөн же убактылуу токтотулгандыгы тууралуу билдирүү алсаңыз, бирок  аны катачылык деп ойлосоңуз, сизге жиберилген билдирүүдө берилген даттануу механизмин колдонсоңуз болот. Апелляцияны кантип тапшыруу боюнча маалыматты төмөнкү шилтемелерден таба аласыз:
>
> - [Facebook](https://www.facebook.com/help/185747581553788)
> - [Instagram](https://help.instagram.com/366993040048856)
> - [Twitter](https://help.twitter.com/en/forms/account-access/appeals/redirect)
> - [Youtube](https://support.google.com/youtube/answer/2802168)

Жогорудагы сунуштар сиздин аккаунтуңузга кирүүгө жардам бердиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#what-type-of-account-or-service)

### what-type-of-account-or-service

Кайсы аккаунтуңузга кире албай калдыңыз?

- [Facebook](#Facebook)
- [Facebook Page](#Facebook-Page)
- [Twitter](#Twitter)
- [Google/Gmail](#Google)
- [Yahoo](#Yahoo)
- [Hotmail/Outlook/Live](#Hotmail)
- [ProtonMail](#ProtonMail)
- [Instagram](#Instagram)
- [TikTok](#Tiktok)
  <!--- - [AddOtherServiceLink](#service-Name) -->

### Facebook-Page

Баракчанын башка администраторлору барбы?

- [Ооба](#Other-admins-exist)
- [Жок](#Facebook-Page-recovery-form)

### Other-admins-exist

Башка администраторлордо да ушул көйгөй барбы?

- [Ооба](#Facebook-Page-recovery-form)
- [Жок](#Other-admin-can-help)

### Other-admin-can-help

> Башка администраторлордон сизди администраторлордун катарына кошуусун сураныңыз.

Көйгөйдү чечүүгө мүмкүн болдубу?

- [Ооба](#Fb-Page_end)
- [Жок](#account_end)

### Facebook-Page-recovery-form

> Сураныч, Фейсбукка кириңиз жана [баракты калыбына келтирүү үчүн Facebook формасын] колдонуңуз (https://www.facebook.com/help/contact/164405897002583). Эгер сиз Facebook аккаунтуңузга кире албай жатсаңыз, [Facebook аккаунтун калыбына келтирүү формасын]ачыңыз (#Facebook)
>
> Кайрылууңузга жооп алуу үчүн бир аз убакыт талап кылынышы мүмкүн экенин эске алыңыз. Кайрылуу жасаган баракчаны тиркеп сактап алыңыз да, бир нече күндөн кийин кайрадан текшерип көрүңүз.

Калыбына келтирүү көрсөтмөсү иштедиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)

<!---=========================================================
//GoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogle
=========================================================-->

### Google

Калыбына келтирүү үчүн туташтырылган электрондук почтаңызга/уюлдук телефонуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүңүз барбы?

- [Ооба](#I-have-access-to-recovery-email-google)
- [Жок](#Recovery-Form-google)

### I-have-access-to-recovery-email-google

> Google'дан "Critical security alert for your linked Google Account"(Google туташтырылган аккаунтуңузга маанилүү коопсуздук эскертүүсү) билдирүүсү бар электрондук кат же SMS алганыңызды билүү үчүн калыбына келтирүүчү электрондук почтаңызды текшериңиз.
>
> Электрондук почтаңызды текшерүүдө фишинг аракеттеринен ар дайым сак болуңуз. Эгерде сизге келген билдирүүнүн мыйзамдуулугуна шек санап,  ишенбесеңиз, анда [Шектүү билдирүүлөр менен иштөө процессин] карап чыгыңыз. (../../../suspicious-messages/).

 Google'дан "Critical security alert for your linked Google Account" (Google туташтырылган аккаунтуңузга маанилүү коопсуздук эскертүүсү) электрондук катын же SMS билдирүүсүн алдыңызбы?

- [Ооба](#Email-received-google)
- [Жок](#Recovery-Form-google)

### Email-received-google

Электрондук аккаунт аркылуу жиберилген каттын мыйзамдуулугун текшергенден соң, ал маалыматты карап таанышып чыгыңыз. "Аккаунтту калыбына келтирүү" шилтемеси бар же жок экенине көз чаптырыңыз. Мындай кат бар бекен?

- [Ооба](#Recovery-Link-Found-google)
- [Жок](#Recovery-Form-google)

### Recovery-Link-Found-google

> Аккаунтуңузду калыбына келтирүү үчүн "аккаунтту калыбына келтирүү" шилтемесин колдонуңуз. Шилтемеге киргениңизде, сиз кирип жаткан URL чындап эле "google.com" экенин эки жолу сөзсүз түрдө текшериңиз.

Аккаунтуңузду калыбына келтире алдыңызбы?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#Recovery-Form-google)

### Recovery-Form-google

> Сураныч, ["Google же Gmail аккаунтун кантип калыбына келтирүү"] бөлүмүндөгү көрсөтмөнү колдонуп көрүңүз (https://support.google.com/accounts/answer/7682439?hl=en)
>
> Суранычыңызга жооп алуу үчүн бир аз убакыт талап кылынышы мүмкүн экенин эске тутуңуз. Бул баракты тиркеп алыңыз жана бир нече күндөн кийин ага кайрадан кайтып келип, текшериңиз.

Калыбына келтирүү көрсөтмөсү иштедиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)

<!---=========================================================
//YahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahoo
=========================================================-->

### Yahoo

Калыбына келтирүү үчүн туташкан электрондук почтаңызга/уюлдук телефонуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүңүз барбы?

- [Ооба](#I-have-access-to-recovery-email-yahoo)
- [Жок](#Recovery-Form-Yahoo)

### I-have-access-to-recovery-email-yahoo

> Yahoo дан "Yahoo аккаунтуңуздун сырсөзүн өзгөртүү" электрондук катын алганыңызды билүү үчүн калыбына келтирүүчү почта ящигиңизди текшерип көрүңүз.
>
> Электрондук почтаңызды текшерүүдө фишинг аракеттеринен ар дайым сак болуңуз. Эгерде сизге келген билдирүүнүн мыйзамдуулугуна шек санап,  ишенбесеңиз, анда [Шектүү билдирүүлөр менен иштөө процессин] карап чыгыңыз. (../../../suspicious-messages/).

Сиз Yahoo дан "Yahoo аккаунтуңуздун сырсөзүн өзгөртүү" электрондук катын алдыңызбы?

- [Ооба](#Email-received-yahoo)
- [Жок](#Recovery-Form-Yahoo)

### Email-received-yahoo

Электрондук аккаунт аркылуу жиберилген каттын мыйзамдуулугун текшергенден соң, ал маалыматты карап таанышып чыгыңыз. "Аккаунтту калыбына келтирүү" шилтемеси бар же жок экенине көз чаптырыңыз. Мындай кат бар бекен?

- [Ооба](#Recovery-Link-Found-Yahoo)
- [Жок](#Recovery-Form-Yahoo)

### Recovery-Link-Found-Yahoo

> Аккаунтуңузду калыбына келтирүү үчүн "Аккаунтуңузду калыбына келтирүү" шилтемесин колдонуңуз.

Аккаунтуңузду калыбына келтире алдыңызбы?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#Recovery-Form-Yahoo)

### Recovery-Form-Yahoo

> Аккаунтуңузду калыбына келтирүү үчүн ["Yahoo аккаунтуна кирүү көйгөйлөрүн чечүү"](https://help.yahoo.com/kb/account/fix-problems-signing-yahoo-account-sln2051.html?impressions=true) бөлүмүндөгү көрсөтмөнү колдонуңуз.
>
> Суранычыңызга жооп алуу үчүн бир аз убакыт талап кылынышы мүмкүн экенин эске тутуңуз. Бул баракты тиркеп алыңыз жана бир нече күндөн кийин ага кайрадан кайтып келип, текшериңиз.

Калыбына келтирүү көрсөтмөсү иштедиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)

<!---=========================================================
TwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitter
//========================================================= -->

### Twitter

Калыбына келтирүү үчүн туташкан электрондук почтаңызга/уюлдук телефонуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүңүз барбы?

- [Ооба](#I-have-access-to-recovery-email-Twitter)
- [Жок](#Recovery-Form-Twitter)

### I-have-access-to-recovery-email-Twitter

> Калыбына келтирүүчү почта ящигиңизге көз салып, сиз Твиттерден "Сиздин Твиттер сырсөзүңүз өзгөртүлдү" деген электрондук катын алган-албаганыңызды текшериңиз.
>
> Электрондук почтаңызды текшерүүдө фишинг аракеттеринен ар дайым сак болуңуз. Эгерде сизге келген билдирүүнүн мыйзамдуулугуна шек санап,  ишенбесеңиз, анда [Шектүү билдирүүлөр менен иштөө процессин] карап чыгыңыз(../../../suspicious-messages/).

Твиттерден "Твиттер сырсөзүңүз өзгөртүлдү" деген билдирүүнү алдыңызбы?

- [Ооба](#Email-received-Twitter)
- [Жок](#Recovery-Form-Twitter)

### Email-received-Twitter

Электрондук аккаунт аркылуу жиберилген каттын мыйзамдуулугун текшергенден соң, ал маалыматты карап таанышып чыгыңыз. "Аккаунтту калыбына келтирүү" шилтемеси бар же жок экенине көз чаптырыңыз. Мындай кат бар бекен?

- [Ооба](#Recovery-Link-Found-Twitter)
- [Жок](#Recovery-Form-Twitter)

### Recovery-Link-Found-Twitter

> Аккаунтуңузду калыбына келтирүү үчүн "Аккаунтуңузду калыбына келтирүү" шилтемесин колдонуңуз.

Аккаунтуңузду калыбына келтире алдыңызбы?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#Recovery-Form-Twitter)

### Recovery-Form-Twitter

> Эгер сиздин Твиттер аккаунтуңуз бузулду деп ойлосоңуз,[Менин бузулган аккаунтум боюнча жардам] бөлүмүндөгү көрсөтмөлөрдү колдонуңуз(https://help.twitter.com/en/safety-and-security/twitter-account-compromised).
>
> Аккаунтуңуз хакердик чабуулга кабыла элек болсо же болбосо аккаунтуңузга кирүү боюнча башка көйгөйлөргө туш болуп жатсаңыз, ["Аккаунтуңузду калыбына келтирүүдө жардам суроо"] бөлүмүндөгү көрсөтмөлөрдү колдонсоңуз болот.(https://help.twitter.com/forms/restore).
>
> Суранычыңызга жооп алуу үчүн бир аз убакыт талап кылынышы мүмкүн экенин эске тутуңуз. Бул баракты тиркеп алыңыз жана бир нече күндөн кийин ага кайрадан кайтып келип, текшериңиз.

Калыбына келтирүү көрсөтмөсү иштедиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)

<!---=========================================================
//Protonmail
//========================================================= -->

### ProtonMail

> Аккаунтуңузду калыбына келтирүү үчүн [сырсөздү калыбына келтирүү көрсөтмөсүн"](https://protonmail.com/support/knowledge-base/reset-password/) колдонуңуз
>
> Сыр сөзүңүздү калыбына келтирип жатканыңызда, учурдагы электрондук каттарды жана байланыштарыңызда окуй албай каласыз, анткени алар сыр сөзүңүздү коопсуздук ачкычы катары колдонуу менен корголгон болот.  Мурунку  маалыматтарды калыбына келтирүү файлына же калыбына келтирүү көрсөтмөсүно кирүү мүмкүнчүлүгүңүз болсо, [Шифрленген билдирүүлөрдү жана файлдарды калыбына келтирүү] (https://proton.me/support/recover-encrypted-messages-files) бөлүмүндөгү көрсөтмөнү аткаруу менен маалыматтарды кайрадан калыбына келтирсеңиз болот.

Калыбына келтирүү көрсөтмөсү иштедиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)

<!---==================================================================
//MicorsoftHotmailLiveOutlookMicorsoftHotmailLiveOutlookMicorsoftHotmailLiveOutlook
//================================================================== -->

### Hotmail

Калыбына келтирүү үчүн туташкан электрондук почтаңызга/уюлдук телефонуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүңүз барбы?

- [Ооба](#I-have-access-to-recovery-email-Hotmail)
- [Жок](#Recovery-Form-Hotmail)

### I-have-access-to-recovery-email-Hotmail

> Майкрософттон "Microsoft аккаунтуңуздун сырсөзүн өзгөртүү" электрондук катын алганыңызды текшерип көрүңүз.
>
> Электрондук почтаңызды текшерүүдө фишинг аракеттеринен ар дайым сак болуңуз. Эгерде сизге келген билдирүүнүн мыйзамдуулугуна шек санап,  ишенбесеңиз, анда [Шектүү билдирүүлөр менен иштөө процессин] карап чыгыңыз(../../../suspicious-messages/).

Сиз Майкрософттон "Майкрософт аккаунтуңуздун сырсөзүн өзгөртүү" электрондук катын алдыңызбы?

- [Ооба](#Email-received-Hotmail)
- [Жок](#Recovery-Form-Hotmail)

### Email-received-Hotmail

Электрондук аккаунт аркылуу жиберилген каттын мыйзамдуулугун текшергенден соң, ал маалыматты карап таанышып чыгыңыз. "Аккаунтту калыбына келтирүү" шилтемеси бар же жок экенине көз чаптырыңыз. Мындай кат бар бекен, сизге жиберилиптирби?

- [Ооба](#Recovery-Link-Found-Hotmail)
- [Жок](#Recovery-Form-Hotmail)

### Recovery-Link-Found-Hotmail

> Сураныч, жаңы сырсөз коюу жана аккаунтуңузду калыбына келтирүү үчүн "Сырсөздү калыбына келтирүү" шилтемесин колдонуңуз.

"Сырсөздү калыбына келтирүү" шилтемеси аркылуу аккаунтуңузду калыбына келтире алдыңызбы?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#Recovery-Form-Hotmail)

### Recovery-Form-Hotmail

> Сураныч, [“Кирүү үчүн жардамчы куралын (Sign In Helper Tool)"](https://go.microsoft.com/fwlink/?linkid=2214157) колдонуп көрүңүз. Куралдын көрсөтмөлөрүн аткаруу менен  анын ичинде калыбына келтирүүгө аракет кылып жаткан аккаунтуңузду кошуп, калыбына келтирилүүчү маалымат боюнча суроолорго жооп бериңиз.
>
> Суранычыңызга жооп алуу үчүн бир аз убакыт талап кылынышы мүмкүн экенин эске тутуңуз. Бул баракты тиркеп алыңыз жана бир нече күндөн кийин ага кайрадан кайтып келип, текшериңиз.

Калыбыны келтирүү көрсөтмөсү иштедиби

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)

<!---==================================================================
//FacebookMetaFacebookMetaFacebookMetaFacebookMetaFacebookMetaFacebook
//================================================================== -->


### Facebook

Калыбына келтирүү үчүн туташкан электрондук почтаңызга/уюлдук телефонуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүңүз барбы?

- [Ооба](#I-have-access-to-recovery-email-Facebook)
- [Жок](#Recovery-Form-Facebook)

### I-have-access-to-recovery-email-Facebook

> Фейсбуктан "Сиз жаңы эле сыр сөзүңүздү кайрадан жаңыладыңызбы?" деген электрондук кат алганыңызды текшерип көрүңүз.
>
> Электрондук почтаңызды текшерүүдө фишинг аракеттеринен ар дайым сак болуңуз. Эгерде сизге келген билдирүүнүн мыйзамдуулугуна шек санап,  ишенбесеңиз, анда [Шектүү билдирүүлөр менен иштөө процессин] карап чыгыңыз(../../../suspicious-messages/).

Сиз Фейсбуктан "Аккаунтуңуздун сырсөзүн өзгөртүү" аталышындагы электрондук кат алдыңызбы?

- [Ооба](#Email-received-Facebook)
- [Жок](#Recovery-Form-Facebook)

### Email-received-Facebook

Билдирүүнүн мыйзамдуулугуна ырастагандан кийин, катта камтылган маалыматты тыкыр карап чыгыңыз. Электрондук катта "Бул мен эмес" деген шилтеме менен кошо жиберилген билдирүү бар экенби?

- [Ооба](#Recovery-Link-Found-Facebook)
- [Жок](#Recovery-Form-Facebook)

### Recovery-Link-Found-Facebook

> Аккаунтуңузду калыбына келтирүү үчүн билдирүүдөгү "Бул мен эмес болчумун" шилтемесин колдонуңуз.

Шилтемени колдонуу менен аккаунтуңузду калыбына келтире алдыңызбы?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#Recovery-Form-Facebook)

### Recovery-Form-Facebook

> Сураныч, [аккаунтуңузду калыбына келтирүү формасына] көз салып көрүңүз(https://www.facebook.com/login/identify).
>
> Сураныч, веб формалар аркылуу суроо-талаптарыңызга жооп алуу үчүн бир аз убакыт талап кылынышы мүмкүн экенин эске алыңыз. Бул баракчаны тиркеп алыңыз жана бир нече күндөн кийин баракчага кайрадан кайтып келиңиз.

Калыбына келтирүү көрсөтмөсү иштедиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)

<!--- ==================================================================
InstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagram
//================================================================== not yet tested-->

### Instagram

Калыбына келтирүү үчүн туташкан электрондук почтаңызга/уюлдук телефонуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүңүз барбы?

- [Ооба](#I-have-access-to-recovery-email-Instagram)
- [Жок](#Recovery-Form-Instagram)

### I-have-access-to-recovery-email-Instagram

> Инстаграмдан "Сиздин Инстаграмдагы сырсөзүңүз өзгөртүлдү" деген электрондук кат алганыңызды текшерип көрүңүз.
>
> Электрондук почтаңызды текшерүүдө фишинг аракеттеринен ар дайым сак болуңуз. Эгерде сизге келген билдирүүнүн мыйзамдуулугуна шек санап,  ишенбесеңиз, анда [Шектүү билдирүүлөр менен иштөө көрсөтмөсүн](../../../suspicious-messages) карап чыгыңыз.

Сиз Инстаграмдан "Сиздин Instagram сырсөзүңүз өзгөртүлдү" деген электрондук кат алдыңызбы?

- [Ооба](#Email-received-Instagram)
- [Жок](#Recovery-Form-Instagram)

### Email-received-Instagram

Билдирүүнүн мыйзамдуулугуна ырастагандан кийин, электрондук катта берилген маалыматты карап чыгыңыз. "Аккаунтуңузду тез арада коргоңуз" деген аталыштагы шилтема бар же жок экенин текшериңиз.Шилтеме бар экенби?

- [Ооба](#Recovery-Link-Found-Instagram)
- [Жок](#Recovery-Form-Instagram)

### Recovery-Link-Found-Instagram

> Аккаунтуңузду калыбына келтирүү үчүн "аккаунтуңузду бул жерден коргоңуз" шилтемесин колдонуңуз.

Аккаунтуңузду калыбына келтире алдыңызбы?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#Recovery-Form-Instagram)

### Recovery-Form-Instagram

> Аккаунтуңузду калыбына келтирүү үчүн ["Менимче, менин Instagram аккаунтум чабуулга кабылды"](https://help.instagram.com/149494825257596?helpref=search&sr=1&query=hacked) бөлүмүндөгү көрсөтмөлөрдү аткарып көрүңүз.
>
>Сураныч, веб формалар аркылуу суроо-талаптарыңызга жооп алуу үчүн бир аз убакыт талап кылынышы мүмкүн экенин эске алыңыз. Бул баракчаны тиркеп алыңыз жана бир нече күндөн кийин баракчага кайрадан кайтып келиңиз.

Калыбына келтирүү көрсөтмөсү иштедиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)

<!--- ==================================================================
TiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktok
//================================================================== -->

### Tiktok

Калыбына келтирүү үчүн туташкан электрондук почтаңызга/уюлдук телефонуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүңүз барбы?

- [Ооба](#I-have-access-to-recovery-email-Tiktok)
- [Жок](#Recovery-Form-Tiktok)

### I-have-access-to-recovery-email-Tiktok

> Калыбына келтирүүчү электрондук почтага кирүү мүмкүнчүлүгүңүз болсо,[Tiktok сырсөзүн кайрадан жаңылоо процесси](https://www.tiktok.com/login/email/forget-password) нускамаларын аткарып, сырсөзүңүздү баштапкы абалга келтирип көрүңүз.

Аккаунтуңузду калыбына келтире алдыңызбы?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#Recovery-Form-Tiktok)

### Recovery-Form-Tiktok

> Аккауңузду калыбына келтирүү үчүн ["Менин аккаунтум чабуулган кабылды"](https://support.tiktok.com/en/log-in-troubleshoot/log-in/my-account-hacked-hacked) бөлүмүндөгү көрсөтмөлөрдү аткарып көрүңүз.

Аккаунтуңузду калыбына келтире алдыңызбы?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)


### Fb-Page_end

Сиздин көйгөйүңүз чечилгени абдан жакшы! Келечекте дагы да баракчаңызга кирүү мүмкүнчүлүгүн жоготуп албоо жана көйгөйлөрдү болушунча азайтуу максатында бул сунуштарды окуп чыгыңыз:

- Баракчадагы бардык администраторлор үчүн эки фактордук аутентификацияны ишке түшүрүңүз.
- Администратор ролдорун сиз ишенген жана жоопкерчиликтуу адамдарга гана дайындаңыз.
- Эгер сиз ишене турган адам болсо, бир нече администраторлор аккаунтун түзүп коюууну карап көрүңүз. Бардык администраторлор үчүн 2FA иштетишиңиз керек экенин унутпаңыз.
- Баракчага кирүү укуктарын жана мүмкүнчүлүктөрдү дайыма көзөмөлдөп туруңуз. Колдонуучу (администратор) өз ишин аткаруу үчүн ар дайым болушунча  минималдуу болгон артыкчылыктарды бериңиз .


### account_end

Эгерде бул көрсөтмөлөрдү сунушталган процедуралар сиздин аккаунтуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүн кайрадан алууга жардам бербесе, кошумча жардам алуу үчүн төмөнкү уюмдарга кайрылсаңыз болот:

:[](organisations?services=account)

### resolved_end

Бул шашылыш санариптик жардам комплекти DFAK колдонмосу пайдалуу болду деп үмүттөнөбүз. Сураныч, сын-пикир жана оюңузду калтырыңыз [via почта](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### final_tips

Келечекте дагы да баракчаңызга кирүү мүмкүнчүлүгүн жоготуп албоо жана көйгөйлөрдү болушунча азайтуу максатында бул сунуштарды окуп чыгыңыз:

- Эки факторлуу коргонууну кошуу мүмкүнчүлүгү бар бардык платформаларда аккаунттарыңыз үчүн эки факторлуу аутентификацияны (2FA) иштетүү дайыма жакшы идея.
- Бир нече аккаунттар үчүн эч качан бир эле сырсөздү колдонбоңуз. Эгер буга чейин бир эле сырсөздү колдонуп жүргөн болсоңуз, аларды тезинен ар бир аккаунт үчүн уникалдуу сырсөз менен өзгөртүңүз.
- Сырсөз жардамчысын колдонуу бардык аккаунттарыңыз үчүн уникалдуу жана күчтүү сырсөздөрдү түзүүгө жана эстеп калууга жардам берет.
- Ачык коомдук жайлардагы сиз билбеген ишенимсиз Wi-Fi тармактарын колдонууда этият болуңуз жана алар аркылуу туташууда VPN же Tor колдонуңуз.

#### resources

- [Access Now Helpline Community Documentation: Командада сырсөздөрдү башкаруу/колдонуу боюнча мыкты тажрыйбалар](https://communitydocs.accessnow.org/295-Password_managers.html)
- [Security Self-Defense: Социалдык тармактарда өзүңдү коргоо](https://ssd.eff.org/en/module/protecting-yourself-social-networks)​​​​​​​
- [Security Self-Defense: Сырсөз башкаруучусу/жардамчысы менен күчтүү сырсөздөрдү түзүү](https://ssd.eff.org/en/module/creating-strong-passwords#0)

<!--- Edit the following to add another service recovery workflow:
#### service-name

Калыбына келтирүү үчүн туташкан электрондук почтаңызга/уюлдук телефонуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүңүз барбы?

- [Ооба](#I-have-access-to-recovery-email-google)
- [Жок](#Recovery-Form-google)

### I-have-access-to-recovery-email-google

service_nameден "[Password Change Email Subject]" аталышындагы кат алганыңызды текшериңиз. Катты алдыңызбы? көз салыңыз.

Электрондук почтаңызды текшерүүдө фишинг аракеттеринен ар дайым сак болуңуз. Эгерде сизге келген билдирүүнүн мыйзамдуулугуна шек санап,  ишенбесеңиз, анда [Шектүү билдирүүлөр менен иштөө көрсөтмөсүнө] көз чаптырыңыз(https://digitalfirstaid.org/en/topics/suspicious-messages/)

- [Ооба](#Email-received-service-name)
- [Жок](#Recovery-Form-service-name

### Email-received-service-name

> Please check if there is a "recover your account" link. Is it there? Сураныч, "аккаунтту калыбына келтирүү" шилтемеси бар же жок экенин текшериңиз. Шилтеме бар бекен?

- [Ооба](#Recovery-Link-Found-service-name)
- [Жок](#Recovery-Form-service-name)

### Recovery-Link-Found-service-name

> Аккаунтуңузга кирүү мүмкүнчүлүгүн калыбына келтирүү үчүн [Recovery Link Description](URL) көрсөтмөсүн колдонуңуз.

"[Recovery Link Description]" шилтемесин колдонуу менен аккаунтуңузду калыбына келтирүү мүмкүн болдубу?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#Recovery-Form-service-name)

### Recovery-Form-service-name

> Аккаунтту калыбына келтирүү үчүн [Link to the standard recovery form] бул калыбына келтирүү формасын колдонуп көрүңүз.
>
> Суранычыңызга жооп алуу үчүн бир аз убакыт талап кылынышы мүмкүн экенин эске алуу менен баракчаны тиркеп, бир нече күндөн кийин ага кайрадан кайтып келиңиз.

Калыбына келтирүү көрсөтмөсү иштедиби?

- [Ооба](#resolved_end)
- [Жок](#account_end)

-->
